唔知大家睇盗版動畫時會唔會內疚？

話說最近好奇日本動畫師嘅收入，發現原來大部分都係處於同業低層，人工少工時超長，於是我開始反省我平時睇動畫嘅sauce

除咗Netflix,有時我會去啲漢化組down嚟睇。大家都知今年楓林網收咗皮，其他盗版網都因為淆而收皮。香港又冇得上巴哈睇，我又唔想用Bilibili,得返好少途徑睇正版。雖然我知咁樣唔可以justify睇盗版，但想問問大家意見。

同埋有啲動畫係每星期喺日本電視台免費放送，睇嗰啲經過漢化組翻譯嘅盗版動畫算唔算可接受？唔排除有人以此牟利（好似楓林網）,但係如果個人睇完就算，又係咪可接受？

含淚睇

我爬過少少文，發現其實主流動畫公司主要收入係電視台嘅廣播費，其次係週邊，版權費，BD,但我又唔想因為睇盗版而畀嗰啲人賺廣告費

黃viu？
木棉花youtube？
Ani-one youtube？

我支持正版漫畫，但喺香港又要考慮係咪中共sauce,又要睇係咪盗版，好矛盾

有啲舊番or我想睇嘅冇 但漢化組好齊

睇開Pornhub

會 我睇巴哈 好多番睇

用VPN睇？

yes

唔係
播放權 BD應該佔最多
你另外講個啲佔得比較少
另外有一種製作委員會,一開波就有腦細比錢你整,賣唔出都唔洗蝕

唔內疚
而且有好多方法睇正版
VPN可以上到巴哈
識日文又可以直接睇直播
中意嘅動畫會買BD/周邊/原作支持

漫畫係街買到9成9一定係正版
動畫都係得個幾間公司同電視台買到版權
有時支那影片網會買能埋香港播放權

有能力就買bd 緊手就漫畫/小說
應該可以直接幫到作者同動畫公司？

香港人好慘

真心唔介意比錢，但係冇地方

我見有幾套香港木棉花有代理 但佢個utube又冇得睇
搵左一大輪得預告 仲搵唔到邊個平台有得睇香港正版

ebbio笑而不語

好老實講，比你買bd，啲錢都係唔到動畫師袋
利申非支持盜版

mytv super

問題你唔會幫襯

木棉花代理可以淨係指周邊
佢個ig成日放d冇播放權作品嘅相關figure出嚟

原來

真係要支持既 應該係買佢地既BD？

動畫界的入門級別被稱為「動畫畫師」（in-between animators），大多是自由業者。當作畫監督想出故事板後，他們負責完成每幀分鏡圖，而中層的「原畫畫師」（key animators）則繪畫各場景中的重要分鏡。動畫畫師一張畫約值200日元，少於2美元（約16港元）。假如每個畫師可以每天產出200張畫的話，這個價錢可能還不差。但實際上單是一張畫已經需要超過1小時完成。這還不計那些西方動畫通常不理，但日本動漫處理得一絲不苟的細節，例如食物、建築和風景。加上這些的話，作畫需時可以比平常長4至5倍。
足立慎吾說：「即使你隨階梯往上爬成為了關鍵畫師，也賺不了多少。還有，就算像《進擊的巨人》那樣，動畫大受歡迎，你也不能因此分到甚麼甜頭……這是動漫業界的結構性問題。想像中的動畫師工作並不存在。」

工作條件之差，可見於動畫師經常在工作枱上昏睡。在日本生活和工作的美藉畫師亨利圖爾洛（Henry Thurlow）曾向Buzzfeed新聞透露，他以往便因為過勞而多次送院。
業內其中一間製作公司Madhouse最近則被指違反勞動法：該公司的僱員每月工時接近400小時，連續無休假地工作了37天。一名男動畫師在2014年的自殺，便因為調查員發現他在一個月內連續工作600小時，而被歸類為工業案件。製作公司僱用大量自由業者的原因，是因為這樣他們不用擔心違反勞動法。由於自由業者是獨立承包人，企業一方面能在福利上省下一筆，另一方面則強迫他們接受累人的死線。
在Studio Yuraki和動畫工房工作的畫師Zakoani認為︰「日本動漫的問題是它制作所需的時間實在太長了。日本動畫的細節豐富，一個分鏡往往需要三、四個畫師處理。我負責草圖，另外兩名畫師則負責檢查，之後還要交給資深畫師和作畫監督。然後草稿會再發給我整理，再交由動畫畫師完成定稿。」
根據日本動畫製作者協會的勞動調查，一名20出頭的日本畫師每年平均收入約110萬日元（約8萬港元），30出頭則為210萬（約15萬港元），到了40至50出頭則能賺到350萬（約25萬港元），一個較適宜但仍然微薄的薪金。不可不提的是，日本的貧窮線是220萬日元（約16萬港元）。
動畫師因此要用盡一切方法掙扎求存。身兼自由動畫師和遊戲設計的西位輝實（Terumi Nishii）便因為要照顧雙親而需透過製作電子遊戲動畫賺取主要收入。只依靠畫師的工資的話，她根本沒有可能養活自己。不想公開姓名的動畫師及角色設計C.K則表示︰「當我還年輕時，我確實受了很多苦。幸好我的家庭住在東京，可以跟父母同住，這樣才勉強捱得過去。作為一名動畫畫師，我每月的收入只有7萬日元（約5千港元）。」

From

我有畀錢買埋會員

冇辦法，睇得就一定想睇新番
當你唔追新番只求正版
其實好多動畫海外都冇地方有得睇
如果肯睇支那正版佢又閹割版黎
最仆街係支那正版可以本身過到審批但播播下毛啦啦話喎唔俾播要落架
其實最理想係應該由動畫公司自己建立平台
做埋官方多國語言字幕再收費

D老屎忽咁封閉 點會咁玩

動畫公司係收錢畫 除非係加入製作委員會或者其他因素 就算套動畫賺幾多錢都好 啲錢都係畀委員會賺 動畫公司啲畫師都係冇錢分

Totally agree with u,如果有個咁嘅platform一定更容易支持正版

咪就係 肥上瘦下

睇木棉花

叫聲優收平d好過啦

我近排課左好多比美好世界

其實係製作委員會問題
為左保住作品版權搞到做原畫果班無底薪

製作委員會的權利太大，哪怕有10億日元的預算也做不出優秀作品

山本寬：我認為製作委員會本身就是問題所在，必須從這裏下刀。比如說中國出了10億日元買下播放版權，但是到了製作委員會這裏就不再是10億了。

製作委員會的核心企業佔有40%、50%的收益，如果真來了10億的話會很難做。比如核心企業握有40%的收益，到了手裏也就是4000萬。也就是說，預算總額最多就是1億元了。

就算他們想為這部動畫出資，手裏的資金也只有那麼多。

岡田斗司夫：你是想說，如果有10億在手可以做出一部非常棒的劇場版動畫，中國公司也能為了這部動畫掏20億甚至30億。但是，如果中國公司真的出了這麼多錢，這部動畫就變成100%的中國資本。所以才有人一直推崇製作委員會方式，因為可以從中獲利。

也就是說版權費手續費這些東西難以捨棄，如果動畫的製作預算超過2億他們就會很傷腦筋。因為核心企業只能拿出4000萬，以2億標準來說4000萬也就是20%。如果低於這個百分比握權企業將失去在製作委員會的發言權。

如果中國公司給到20億那麼沒辦法，只能把這20億分成10份。這10部作品每部的預算限制在1~2億甚至是幾千萬，以此來保衛自己的掌控權。

山本寬：所以他們才要增加（動畫的）製作數量。

岡田斗司夫：就像我說的那樣嗎？

山本寬：沒錯。當前製作1部動畫的預算如果放大到10倍，還沒有哪裏的現場有能力接下這樣的活。所以得出結論，因為無法製作（這樣的動畫）所以一直在走下坡路。

岡田斗司夫：也就是說，雖然有很多公司願意為動畫製作出資，但是那些商業大叔不想放棄版權費這些相關的盈利點，給動畫設定了一個預算上限，所以製作費也不會變多。多出來的製作費全部用來製作多個量級相同的同級作品。

那麼如何解決當下的問題呢，把這些腦袋裏只想着賺錢的大叔全部撤掉，必須和中國的出資公司直接對接，對嗎？

我諗香港搞得C3呢啲
人哋唔會唔知
係香港市場相對地細

而且本地電視台又冇咁熱衷去買版權（viu已經算係咁，比起tvbshit）

屌佢老母咩
當畫師係狗黎架？

外判原畫真係狗都不如
因為無合約無分成
就算bd賣到5萬份都好
佢地都係一次性兼職價 得個名係ed到

畫畫真係好撚費神
利申唔係做藝術行列
我難以想像佢地人工咁賤

買手辦賺到佢地喊啦

佢地賣板權已經多好多收入了
反而似係架仔結構做得衰同刻簿

仲有JOYUP Anime 同 Netflix

有咩好內疚？
冇我地睇盜版佢鬼有人識咩
幫佢增加左人氣自己唔識賺錢賴邊個？
佢係香港出正版平台咪買囉
死架仔唔尊重我地香港市場
我都唔需要尊重佢
真係以為畫幾隻公仔就咁易發達咩

本來動畫業前途同質素都會比而家更好
垃圾制度

優質

不嬲覺得動畫應該比電影更受關注

唔會
因為香港冇正版既動畫
我先會睇盜版

am I a joke to you?

你就算去買BD, D 錢都唔會落到去班ANIMATOR度

講笑咩 一來本身唔洗錢 二來唔齊

所以京阿尼真係業界清泉
正社員有休息有底薪
估唔到業界未仆街就燒q佢

surf shark台服有啲慢
巴哈同kktv都有課

cls 原來係代理周邊

No

唔係block vpn 啦咩

我建議大家有鍾意嘅畫師既話，可以睇下佢地有冇Patreon/pixiv fanbox，直接課金，最實際既支持

通常買畫冊

唔好意思
我講得唔清楚
係邊套動畫香港冇正版
我先會睇盜版

我有訂閱黃viu
Netflix 都有
最近睇盜版係deca dence
有啲劇都係咁
例如荒唐分局
Netflix 好耐都未有第七季
我係睇盜版既

我覺得其實真係唔洗話因為睇老翻而內疚
講真，有邊個毒撚唔係因為有老翻先會入宅
但我相信大家睇得多老翻之後，總會揾到d作品係真係好鍾意，最後就會俾d實際支持
尤其我地依一代慢慢大，經濟能力愈來愈好，自自然然會課金
最緊要係明白人地整d作品俾你欣賞唔係老奉就得

Muse木棉花-HK有

依家先知呢樣野
係免費？

連vpn咪可以係巴哈睇

咁你都信

yes我唔覺你會睇多次

我琴日試過用VPN睇巴哈，沒錯係睇到，但佢嘅720p同我係漢化組down落嚟比低清好多，暫時未知會員1080p會唔會好啲，所以儀家好矛盾，一係支持正版但相對低清，一係翻版高清

老翻就係1080p，買巴哈會員啦

有冇用過巴哈睇動畫1080p嘅人，你覺得同YouTube嘅1080p係咪差唔多？點解用720p睇巴哈好似睇緊480p咁

會內疚就唔會睇，會睇又話會內疚其實係9up

咁你要問吓佢有冇內疚
借個google drive出嚟就收人錢

睇左一半咋
一星期dl一集好麻煩
我會等多幾集先dl
YouTube 有就好方便了
唔該晒

講真，你喺海外地方冇正版途徑睇即係人哋都冇意思發展本土以外嘅市場啦，咁你咁肉酸搖尾乞憐做乜鳩

P.s. 唔睇動漫